[外遊狗死全家]30人初步確診或創逾兩個月新高 主要從印巴坐包機返港

香港今日(21日)錄得3宗新增新冠肺炎輸入個案，但沒有新增本地確診個案，為連續第8天沒有本地感染，衞生防護中心不設疫情記者會。連同今日的確診個案，香港累計有1132宗病例。不過，據了解，今日下午4時後，衞生防護中心陸續收到有初步確診個案，至少有約30宗，主要來自巴基斯坦及印度包機返港人士，或是繼4月3日以來單日錄得最多確診個案。
新增確診個案涉及1男2女，其中一人為35歲男子，他沒有病徵，曾於5月21日至昨日(20日)到訪巴西，由亞洲博覽館送往瑪嘉烈醫院接受治療。另外一人為37歲女子，3月15日至昨日到印度，同樣沒有病徵，抵港後由檢疫中心送院。另一人是29歲女病人，去年12月28日前往印尼，前日出現咳嗽，今日抵港後由亞博館送院。
醫院管理局表示，再多1名確診病人康復出院，累計1078人出院。46名確診病人仍於7間醫院留醫，其中2人情況危殆，其餘44人情況穩定。